# Проект "Задачи для повторения"(TasksForRepeating) #
**Предназначение проекта** - повторение пройденного материала из 1-ого семестра
## Задачи ##
* Напишите программу, которая считывает символы пока не встретится точка. Также предусмотрите вывод количества пробелов.
* Напишите метод, который будет увеличивать заданный элемент массива на 10%.
* Напишите метод для перевода рублей в евро по заданному курсу. В качестве аргументов передайте количество рублей и курс.
* Расчет расстояния до места удара молнии. Звук в воздухе распространяется со скоростью приблизительно равной 1234,8 километров в час. Зная интервал времени между * вспышкой молнии и звуком сопровождающим ее можно рассчитать расстояние. Допустим интервал 6,8 секунды.
* Напишите программу, которая выводит простые числа в пределах от 2 до 100.
* Напишите программу, которая будет выводить таблицу умножения введенного пользователем числа с клавиатуры.
* Создайте простую игру основанную на угадывании чисел.
* Пользователь должен угадать загаданное число введя его в консоль. Если пользователь угадал число, то программа выведет «Правильно» и игра закончится, если нет, то пользователь продолжит вводить числа.
* Вывести «Загаданное число больше»- если пользователь ввел число меньше загаданного, «Загаданное число меньше»- если пользователь ввел число больше загаданного.
* Напишите программу, которая будет проверять является ли число типа double целым.
* Создайте метод, который в качестве аргумента получает число и полностью обнуляет столбец прямоугольной матрицы, который соответствует заданному числу.
* Напишите метод, который будет проверять является ли число палиндромом (одинаково читающееся в обоих направлениях).
* Напишите метод, который будет проверять является ли строка палиндромом (одинаково читающееся в обоих направлениях).
* Напишите программу, которая будет считать количество часов, минут и секунд в n-ном количестве суток.
* Из двумерного массива заполненного случайными числами перенесите построчно эти числа в одномерный массив.
* Определить является ли символ введенный с клавиатуры цифрой, буквой или знаком пунктуации.
* В квадратной матрице [n][n] поменять столбцы и строки местами.